% @Source mathGM
% @Points 3
% @Redaction copie
Sur une droite graduée ci-dessous, on a positionné deux points $A$ et $B$
d'abscisses respectives  $-\frac{2}{11}$ et $\frac{3}{7}$.

Le point $M$ est au milieu du segment $[AB]$ formé par les deux points $A$ et $B$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[every label/.append style={label distance=3mm}]
    \coordinate[label=above:$-\frac{2}{11}$] (A) at (0, 0);
    \coordinate[label=above:$\frac{3}{7}$] (B) at (6, 0);
    \coordinate[label=above:?] (M) at ($(A)!0.5!(B)$);
    \draw[thick,black,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm,-latex'] (A) -- (B);
    \path (A) -- (M) node[midway,font=\small] {/\!/} -- (B) node[midway,font=\small] {/\!/};
    \foreach \pt in {A,M,B} \draw[thick] ([yshift=1mm]\pt) -- ([yshift=-1mm]\pt) node[below] {$\pt$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Quelle est l'abscisse du point $M$ ? Justifier la réponse.